\begin{question}[section=1,subsection=12,subtitle={Abstand in Kreiszylinderkoordinaten},difficulty=3,type=exercise,tags={}]
	Wie groß  ist der Abstand zwischen den beiden in Kreiszylinderkoordinaten $(\rho, \alpha, z)$ festgelegten Orten $(5 m,3 \pi / 2 , 0)$ und $(5 m, \pi /2, 10 m)$?
	\\ \textbf{Hinweis:}\\
	Eine Skizze erspart oft formale Rechenarbeit.
\end{question}
\begin{solution}
	Aus  Abb. ist \"uber den Pythagoras der Abstand sofort angebbar.
	\begin{align}
		l &= \sqrt{(x_2 - x_1)^2 + (y_2 - y_1)^2 + (z_2 - z_1)^2}\\
		l &= \sqrt{ (5 + 5)^2 + 10 ^2} = 10 \cdot \sqrt{2} m
	\end{align}
\end{solution}